\section[Libs+]{Je eigen Library of Helper toevoegen}

\begin{frame}[fragile]{Eigen Libraries en Helpers}
    \begin{itemize}[<+->]
    \item De mappen \texttt{application/libraries} en \texttt{application/helpers} zijn initeel leeg, daar kun je je eigen libraries en helpers in zetten. 
    \item zie de user\_guide voor voorbeelden... 
    \item Je kunt ook inspiratie opdoen uit de standaard libraries en helpers in \texttt{system/libraries} en \texttt{system/helpers}.
    \end{itemize}
    %\pause
    \begin{codeblock}<+->{toegang tot CI:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $CI =& get_instance();
            $CI->input->post('...');
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
\end{frame}

\section[Database+]{Een tekortkoming van Active Record}
\begin{frame}[fragile,t]{Tekortkoming van Active Record}
    %\printcode{code/ar-foutje.tex}
    \begin{codeblock}<only@-2>{Voorbeeld: toegang controleren:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $this->db->where('id',$id);
            $this->db->where('clearance >=',$required);
            $endfix
            $query = $this->db->get('users');
            if($query->num_rows() > 0){
                ...
            }
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \begin{codeblock}<only@3->{Voorbeeld: toegang controleren:}
        \begin{pygmented}{php}{-O startinline -F gobble:n=12}
            $this->db->where('id',$id);
            $this->db->where('clearance >=',$required);
            $this->db->or_where('group','admin');
            $query = $this->db->get('users');
            if($query->num_rows() > 0){
                ...
            }
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}

    \begin{codeblock}<only@2>{resulterende SQL query:}
        \begin{pygmented}{sql}{-F gobble:n=12}
            SELECT *
            FROM users
            WHERE id = 42
            AND clearance >= 99
            $endfix$endfix
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \begin{codeblock}<only@3>{resulterende SQL query:}
        \begin{pygmented}{sql}{-F gobble:n=12 -O texcomments}
            SELECT *
            FROM users
            WHERE id = 42
            AND clearance >= 99
            OR group='admin'
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
    \begin{codeblock}<only@4>{resulterende SQL query:}
        \begin{pygmented}{sql}{-F gobble:n=12 -O texcomments}
            SELECT *
            FROM users
            WHERE ( id = 42 AND clearance >= 99 )
                
            OR group='admin'
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
\end{frame}




    % \begin{codeblock}{}
    %     \begin{pygmented}{php}{-F gobble:n=12 -O startinline}
            
    %     \end{pygmented}
    % \end{codeblock}

\section[Controllers+]{Speciale functies in Controllers}

\begin{frame}[fragile]{Constructors}
	Je kunt de constructors van Models en Controllers implementeren:
	%\printcode{code/constructors.tex}

    \begin{codeblock}{Voorbeeld:}
        \begin{pygmented}{php}{-F gobble:n=12 -O linenos}
            <?php
                class Test extend CI_Controller {
                    function __construct(){
                        parent::__construct();
                        // doe hier iets interessants
                        ...
                    }
                    ...
                    ...
                }
            ?>
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
	
\end{frame}


\begin{frame}[t,fragile]{Private functies}
	%\printcode{code/private-functions-good.tex}
    \begin{codeblock}{Start de functienaam met een underscore:}
        \begin{pygmented}{php}{-F gobble:n=12 -O linenos}
            <?php
                class Winkel extends CI_Controller {
                    public function _alle_aanbiedingen() {
                        ...
                    }
                    ...
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}
  \pause
  \input{monokaibright.tex}
  \begin{block}{Aanroep ook met underscore:}
        \inlinepygment{php}{$this->_alle_aanbiedingen()$endfix}
      %\printcode{code/private-functions-call.tex}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Remapping}
  %\printcode{code/remap.tex}
  \begin{codeblock}{Dit emuleert de default:}
        \begin{pygmented}{php}{-F gobble:n=12 -O linenos}
            <?php
                class Test extends CI_Controller {

                    public function _remap($method,$args=array()){
                        return call_user_func_array(
                            array($this,$method),
                            $args
                        );$endfix
                    }

                    ...
                
        \end{pygmented}
    \end{codeblock}

\end{frame}